[TOC]

# ■ Wi-Fiの設置

----

## ▼ Wi-Fiリピーターをつけてみた

測定器を屋外に設置するとき、Wi-Fiを使用して通信を行おうとすると、電波が弱く通信できない場所に設置することも考慮しなければならない。

そこで、[TP-Link WIFI 無線LAN 中継器 11n/g/b 300Mbps コンセント 直挿し ブリッジ (APモード) 3年保証 TL-WA855RE](https://www.amazon.co.jp/gp/product/B077S9DSYM/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o03_s00?ie=UTF8&psc=1)を設置してみた。

![IMG_0097](img/IMG_0097.jpg)

これを窓際に近いところに設置してみたのだが、全く安定した通信ができない。ガラスは電波を透過するはず、と思っていたのだが、家で使用しているのが「**断熱二重ガラス(Low-E複層ガラス)**」でこれが電波をほとんど遮断しているらしい。外壁は**ガルバリウム鋼板**で覆われているので、どちらも電波を遮蔽するためWi-Fiがつながらない、という状況になっているようだ。

うーむ困った。ということで、こんなもの[WAVLINK 屋外N300WIFI中継器 アクセスポイント/リピータ/ルータ/WISP 無線LAN中継器 大範囲カバー 300mbps 無線信号増幅装備 防水防雷 2.4GHz 300Mbps 802.11 b/g/n AP/ルーター WIFI無線LAN中継機 2X7dBi全方向性アンテナ WL-WN570HN2](https://www.amazon.co.jp/gp/product/B07VJFWB5P/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o00_s00?ie=UTF8&psc=1)を見つけたのでこれを屋外に設置することにした。窓越しに設置するので、[エレコム LANケーブル 0.5ｍ 屋外対応 すきま用 アルミ強化 CAT5e準拠 シルバー LD-VAPF/SV05](https://www.amazon.co.jp/gp/product/B0007V1UF6/ref=ppx_yo_dt_b_asin_title_o00_s00?ie=UTF8&psc=1)を使ってLANケーブルを屋外に配線することにした。

## ▼ Wi-Fi環境を刷新した

リピーターなどで有効範囲を拡張してきたが、限界だー、ということでWi-Fi環境をメッシュネットワーク対応の[tp-link Deco M5](https://www.tp-link.com/jp/home-networking/deco/deco-m5/)に変更した。あまり期待していなかったのだが、以外や以外IoTのように多数のノードがぶら下がる環境でも安定して使用でき、通信範囲もかなり広くなった。

![IMG_0012](img/IMG_0012-1608287384111.jpeg)

設定はすべてスマホ経由で行うという割り切った設計だが、これはこれでありなのかなと思う。３ユニットで２万円しないのはお買い得だと思う。そのままだと設置場所に困るので、ACアダプタと本体をコンセントにぶら下げられるアダプタを購入した。

このWi-Fiルーターの面白いところは、親機・子機の区別がなく、どこにつなぐかで親機になったり子機になったりするところ。いい意味でのアメリカ的合理主義が出てるのかなぁ。日本製だと親機・子機の機能差や価格の差異をつけるはずである。使い勝手は圧倒的にtp-linkのほうが良い。

